%%% rsm2sl2.tex -- SL2 et les FQ

% Copyright (C) 2006-2014 Michael Grünewald
% All rights reserved.

\begingroup
\def\G{\SL(2,k)}%
\def\g{\lie{sl}(2,k)}%
Dans la dualité de la forme bilinéaire non dégénérée ``déterminant''
l'action de~$\G$ sur les formes quadratiques de~$E$ est isomorphe à
celle sur la deuxième puissance symétrique~$S^2E$, qui est plus facile
à décrire. Avec les notations de \ref[pa:rstdsl2] une base de~$S^2E$
est~$((\delta_1)^2, 2(\delta_1\delta_2), (\delta_2)^2)$, on a alors
$$
h(s)(\delta_1)^2 = s^2 (\delta_1)^2
,\qquad
h(s)2(\delta_1\delta_2) = 2(\delta_1\delta_2)
,\qquad\mbox{et}\qquad
h(s)(\delta_2)^2 = s^{-2} (\delta_2)^2
$$
et dans cette représentation~$T$ a les mêmes poids que dans la représentation
adjointe.
\endgroup

%%% End of file `rsm2sl2.tex'
